<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>健康兰州 on 生命在于运动</title>
    <link>https://timihuyu.github.io/lannews/</link>
    <description>Recent content in 健康兰州 on 生命在于运动</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 01 Aug 2023 10:58:08 -0400</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://timihuyu.github.io/lannews/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>图视之窗</title>
      <link>https://timihuyu.github.io/lannews/post/picture/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Aug 2023 10:58:08 -0400</pubDate>
      <guid>https://timihuyu.github.io/lannews/post/picture/</guid>
      <description>每一场运动盛会，都在展示充满活力的兰州
每一个跃动的身影，都映射着兰州市民对美好生活的向往
&lt;!DOCTYPE html&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>News Reviews</title>
      <link>https://timihuyu.github.io/lannews/post/comment/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://timihuyu.github.io/lannews/post/comment/</guid>
      <description>一、把握群众关心层面，正视健身发展困境 文/胡毓 &amp;emsp; &amp;emsp;全民健身是实现人民群众身心健康、生活幸福的重要途径，实施全民健身计划是国家的重要发展战略。兰州市积极响应国家政策，基本形成覆盖城乡的全民健身公共服务体系，为全市社会、经济发展做出了积极的贡献。兰州全民健身计划随时间的变化而不断做出更适应时代需求、国家需求、人民群众需求的积极改良，但在实际调查中，有不少兰州市民针对兰州市全民健身战略的实施提出了自己的意见。
&amp;emsp; &amp;emsp;习近平指出，要实现好、维护好、发展好最广大人民根本利益，就需要紧紧抓住人民最关心最直接最现实的利益问题。兰州市若想要进一步打造体育强省、推进全民健身战略的发展，就需要虚心接收群众反馈意见、以正确的方法直面发展困境，及时寻找解决措施。中青年群体压力巨大缺时间，可以宣传微运动&amp;emsp; &amp;emsp;研究表明，目前的中青年人群是运动最少的一类人群，主要是对运动的重要性认识不足。另外，也是由于繁忙的工作和交际活动占用了大量的运动和休闲时间，导致了多数的中青年群体锻炼意识与锻炼水平不足，由此会埋下一定的安全隐患。
&amp;emsp; &amp;emsp;如今，随着时代的发展，久坐不动会对健康产生不利影响已成了人尽皆知的事情。而在我国，10个成人中就有超过8人会长期久坐而导致运动不足，较快的生活节奏与较大的生活压力让很多人无暇锻炼。如果用一串数字，来量化“久坐”的后果，大概是这样的——澳大利亚昆士兰大学研究发现：久坐1小时的危害 ≈ 抽2根烟 ≈ 减寿22分钟；美国癌症协会在对12.8万人进行了21年的跟踪研究后发现：久坐会增加14种疾病的死亡风险。而微运动的出现，打破了“静坐少动”的生活方式。为帮助“抽不出时间锻炼”的人，国家卫生健康委员会疾病预防控制局在《中国成人身体活动指南》中积极推广微运动。微运动不仅是一套“微小动作”，更是传播一种“不拘形式，动就有用”的全新运动理念。不必特地抽出整块时间，生活中的点滴运动也能将身体机能调动起来，它提醒我们能多动就多动、能少坐就少坐，告别缺乏锻炼的生活方式。例如，看电视的同时原地走动或跳跃，或者拿着小重物举着看，便可以利用休闲的时间放松身心，消耗脂肪。微运动不仅仅能够让中青年群体抽出时间进行锻炼，另一方面也可以让他们释放压力，以更加积极的态度面对生活。
老年人广场舞问题颇多，加强规范与引导 &amp;emsp; &amp;emsp;近年来，广场舞已成为众多中老年人热爱的一种运动方式，也是老年人对于全民健身理念的切身锻炼。它不但有助于提高身体素质和心理健康，也让这一群体的社交生活多了一种文化意义上的选择。但场地争抢、噪音扰民等一系列问题冲突，也让广场舞逐渐成为一个颇具争议的名词。虽然人们并不反对跳广场舞这一行为，但由其带来的一些矛盾，却似乎总也难以回避。在白塔山相关的报道中，白塔山的志愿者讲到游客会因锻炼者所发出的声音过大而产生冲突，以至于投诉举报的情况时有发生。跳广场舞的权利显然不能被剥夺，那该怎样兼顾锻炼者与附近群众的权益实现两全呢？
&amp;emsp; &amp;emsp;兰州市金轮广场在这方面有着可供借鉴的经验，设立健身广场的晨晚练点标识牌、张贴相关注意事项告示牌，在一定的环境中为老年锻炼者和附近居民做了规范与制约，实现了二者的和谐统一。依法治理广场舞噪声扰民，是用管人的方式解决社会问题。法律面前，城乡居民是相互平等的，街道、广场、公园等公共场所是由居民共享的。广场舞噪声扰民入法，是希望跳广场舞的居民加强自律，换位思考，自觉处理好广场舞扰民问题，同时也是希望其他居民不要擅自破坏和影响广场舞者的情绪，凌驾于法律之上。靠共治、善治和法治舞出“广场”的和谐，广场舞再也不用贴上扰民的标签，公共社会环境会更美、更好、更值得留恋。为此，在“治理广场舞噪声”入法的基础上，政府部门应保障公共财政投入，做好规划设计，在远离办公、学校、医院、居民小区等场所的地方，专门修建公益性的文化广场，供市民娱乐休闲。同时创新社会管理，完善社会干预机制和公共服务体系，营造良好邻里关系，激发出人性中的善能量。
健身设施场地多但利用率不高，缺乏专业的人进行引导&amp;emsp; &amp;emsp;全民健身要发展，场地这个&#34;硬件&#34;是必不可少的，近年来兰州市逐年加大健身场地的建设，逐渐满足健身市民对场地的需求，打造了不少的健身设施场地。但据兰州市民反映，一些设施存在无人使用、资源浪费的情况，使得全民健身的实施受到了一定的阻碍。另一方面，专业的体质调研及测评制度急需建立，由于我国全民体育运动开展时间较短，还未能建立一整套的科学化的体质测评体系，很多人的体育锻炼只是胡乱的、松散的运动，目前还未能够依据每一个人的居住环境、性别、职业特性、体质、接受医疗服务的情况及时的为每一位运动人员提供肌肉、运动能力、身体水分、心脏功能、脂肪、最大摄氧量、蛋白质、靶心率等方面的测评和具体指导。
&amp;emsp; &amp;emsp;但通过”十四五“期间兰州市全民健身实施计划中提出的工作方针，可以预见未来的兰州会吸纳优秀退役教练员、运动员、体育教师进入社会体育指导员队伍，积极推动医护人员参与科学健身指导工作。定期举办社会体育指导员展示和交流活动，每年举办各类专题系列的科学健身大讲堂30期以上，推进科学健身指导服务标准化、均等化。此外，兰州市将逐步完善市、县(区) 、街道（乡镇）、社区（行政村）四级体育社会组织网络，优化体育健身组织发展环境，形成覆盖城乡、富有活力的体育社会组织网络。
&amp;emsp; &amp;emsp;虽然我国全民健身事业发展日新月异，但已取得的成绩与人民群众对美好生活的期待相比，仍存在一定差距。体育服务供给与人民群众日益增长的个性化、多样化需求之间存在矛盾，不同地区之间全民健身基础设施不平衡、发展不充分问题依然存在。加大全民健身场地设施供给，广泛开展全民健身赛事活动，提升科学健身指导服务水平，激发体育社会组织活力，推动体育产业高质量发展。发现全民健身事业发展过程中的问题所在，真正做到“民有所呼，我有所应”，有助于让更广大人群共享全民健身事业的发展成果，有助于甘肃省体育强省的建设，更有助于推动中国体育强国的发展与实现。
二、推动青少年体育事业发展助力“全民健身” 文/姚红涛 &amp;emsp; &amp;emsp;随着兰州市深入实施“全民健身”国家策略，推进新时代“全民健身”高质量发展，以全面提升青少年体质健康水平、完善青少年公共体育服务体系为主线，广泛开展青少年喜爱的运动项目，积极推进“体教融合”发展，使得兰州市青少年文化学习和加强体育锻炼齐头并进。除了政策的支持，体育锻炼自身的优势，社会和家庭的支持也促进兰州市青少年体育锻炼事业的蓬勃发展。同时，反过来，青少年体育锻炼也为全民健身事业加速走向未来提供强大驱动力
&amp;emsp; &amp;emsp;从小进行体育锻炼，不仅仅是锻炼孩子的身体素质，同时也能培养孩子的人格。通常来说，喜欢运动的孩子心肺功能更好，肌肉更强壮，体脂含量更低，骨骼更加结实强壮，并且人主要的骨量增长在青春期结束之前完成，因此青少年时期的体育锻炼对于促进孩子的骨骼成长具有重要的作用。除此之外，体育锻炼能够让青少年保持健康体重、避免肥胖以及由此引起的通风、2型糖尿病等病症，还能降低成年后的患病率。姚明曾经说过，“体育到最后是身体和头脑的结合，只有好的身体，才会给头脑等其他部位提供动力和支撑，才能最有效率地发挥出身体最大的潜能。所以，体育可以锻炼人的精神。”体育锻炼有可能降低焦虑和抑郁的倾向，有助于提高自信和社交能力，帮助孩子塑造健康向上的精神面貌。另外还有提高认知水平和课业成绩的潜在可能，让孩子明白什么是健康、良性竞争，并且帮助孩子培养他们的领导力。
&amp;emsp; &amp;emsp;青少年体育俱乐部的良好发展，推动青少年体育事业取得了较好成绩。2021年“双减”政策颁布，其既重视落实学生减轻课业负担，又重视青少年身心健康发展。开展校内外体育锻炼成为减轻青少年“智育负担”、实现五育全面发展、增强身体健康的重要内容。自政策实施以来，学科类校外培训班、辅导班等得到有效治理，非学科类培训班抓住机遇，老店创新扩张，新店如雨后春笋般冒出来，青少年体育培训市场前景广阔。整体而言，青少年体育培训，不仅为青少年提供了专业的课程指导、增加了体育运动时间，而且进一步培养了青少年锻炼习惯、提升其运动兴趣，起到锻炼身体素质、塑造人格的作用。与此同时，家长和孩子们参与培训的热情不断高涨，越来越多家长在重视孩子学习的同时，也开始重视起体育锻炼，努力营造家庭良好的体育运动氛围，大力支持与鼓励青少年参与体育锻炼。许多家长会送孩子到专业的早教班、体育培训机构去进行专业的体能训练，针对孩子的短处并及时进行强化训练，培养孩子对体育运动的兴趣，增强孩子的肌肉力量、速度、耐力、灵敏、柔韧、协调等基础素质，提升跑、跳、攀爬等基本运动能力，提升孩子的专注力、协调性等。
&amp;emsp; &amp;emsp;校园体育教育的“回归”促进青少年体育锻炼习惯的日常养成。在2020年根据教育部发布的中小学生视力情况抽样调查结果显示，最近半年，我国中小学生近视率增加了11.7%，另外，我国青少年体质健康主要指标连续20多年下降，33%的学生存在不同程度健康隐患，学校体育教育的“缺位”是造成此结果的很大一部分原因。而近几年开始，越来越多省份的教育局开始重视校园体育教育，例如兰州市2016年便进行了中考体育改革，首次将满分50分计入中考总分。2020年初，云南省发布新的中考改革政策，将体育与语文、数学、英语并列为100分，成为了名副其实的主科。体育育考试成绩直接影响升学，在这样的情况下，显然可以倒逼和引导学校、家长和学生重视体育课程和体育锻炼，在日常生活中增加体育锻炼时间，但是也要谨防中考体育走上“应试”跑道，成为学生“应试”新负担。全国政协十四届一次会议，全国政协委员、我国冬奥首金获得者杨扬就将目光聚焦体育中考，带来的两份提案都与之相关。她说，“运动不是为了考试，让孩子们热爱运动，这才是第一位的。”人们常说，没有身体健康这个“1”，再多的文化知识也是“0”。因此培养孩子从小运动的习惯显得尤为重要，不应该为了应试而练。
&amp;emsp; &amp;emsp;最后，青少年体育比赛的广泛开展，也为青少年提供更多学习和交流的平台，获得更多展示自我的机会，激励青少年坚持体育锻炼，提升青少年体育运动的积极性。例如兰州市第二届幼儿轮滑公开赛在兰州奥体中心圆满举办，为全市青少年轮滑运动员提供一个学习和交流的平台，促进轮滑运动的推广和轮滑优秀后备人才的发现、挖掘，同时还为甘肃省速度滑冰项目增添了全新发展动力。第八届华夏武魂少儿武术大赛（甘肃）在兰州奥体中心举行，不仅促进甘肃少儿武术的发展，落实和执行国家提倡的全民健身计划、武术进校园的政策，而且更好的传承和发扬了中华民族优秀传统文化。
&amp;emsp; &amp;emsp;党的二十大报告明确提出：“广泛开展全民健身运动，加强青少年体育工作，促进群众体育和竞技体育全面发展，加快建设体育强国”。少年强，中国强；体育强，中国强。青少年体育锻炼是全民健身中不可或缺的一环，更是全民健身事业加速走向未来的强大驱动力。青少年体育事业的持续向好发展需要全社会的观念革新，认识到体育对于“人的全面发展”的重要作用。上好体育“必修课”，需要孩子的踊跃参与，也需要学校和家长的大力支持。</description>
    </item>
    <item>
      <title>全民健身“大舞台”准备就绪</title>
      <link>https://timihuyu.github.io/lannews/post/chapter-4/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://timihuyu.github.io/lannews/post/chapter-4/</guid>
      <description>文/林硕 &amp;emsp; &amp;emsp;《木兰辞》里，花木兰在从军之前“东市买骏马，西市买鞍鞯，南市买辔头，北市买长鞭”，应备尽备，应有尽有。兰州市的全民健身实施计划也是如此：优化全民健身设施空间布局、加快全民健身设施增量提质、提升全民健身场馆设施管理和运营水平……全民健身这场“大戏”的“舞台”搭好了，更能邀请到广大市民朋友“登台唱戏”，把体育这台大戏唱出味道、唱出水平、唱响中国。毕竟体育软实力已不仅仅是挂在嘴上的谈资，而是一种逐步壮大起来的真实力量，这种力量已成为另一个巨轮，驱动着经济与社会发展的进程。司空见惯？其实是历久弥新 &amp;emsp; &amp;emsp;在“人民爱健身”科学健身指导服务平台发布的《2022国民健身趋势报告》中提到，“与60岁以下健身人群相比，60岁以上的健身人群更喜爱在户外锻炼”。公园、广场这种人们司空见惯——甚至在一些人眼里传统得有些陈旧的锻炼场所，依然为兰州市的大部分老年人提供健身的“好去处”，为这座城市的体育建设事业发光发热，尤其是在过去几年的时日中。“自2020年疫情开始以后，我就在这里锻炼了，离家近嘛，方便，空气也流通。”一位固定来白塔山公园健身的老者说道，他选择进行的是一些比较传统的锻炼，像八段锦、易筋经等。话毕，他又投入了与健身“搭子”的锻炼交流中：以神走，以气化，以腰领，以意去，内外一体，心神合一，神气贯串，上下一致。
&amp;emsp; &amp;emsp;拾级而下，一个由五六十岁的阿姨们组成的舞蹈团队映入眼帘，她们在为明天火车站附近的表演做最后的准备，音乐、动作和演出服相得益彰。关于“音乐”，一名工作人员进行了另一个角度的解读，“我们作为工作人员，只能尽量调解锻炼者和游客发生冲突。就比如他们每天下午的两点有一个活动，喇叭声音放得非常大，被游客们投诉举报。然后我们领导收到电话会去进行调解，但是有的老年人有时说好话不听，就容易产生矛盾。”万物复苏，健身场馆也不例外 &amp;emsp; &amp;emsp;同样在《2022国民健身趋势报告》中指出，2020年以来，在同等便利的体育健身环境条件下，30.8%的受访者首选在室内健身场馆健身。这一占比是不容小觑的。疫情为全民健身做了大科普——比如以“刘畊宏毽子操”为代表的居家健身，一时风靡全国，极大地拉动了居家健身的热潮；还有智能健身镜、智能动感单车、智能跳绳等各种顶尖科技加持的智能健身设备及小工具，也让人们有了更多创新、有趣的居家运动方式的选择，极大地增强了人们的健身主动性和投入度。加之健身场馆素来以其器材健全、服务专业以及有健身教练指导等著称，根据一项报告的2023年Q1最新数据统计显示，中国线下健身场馆的各项运营数据指标正在快速复苏。位于兰州市城关区的菲乐健身（兰州大学店）也不例外。
&amp;emsp; &amp;emsp;申店长介绍道：“我们这个店其实依附于兰州大学这一块，有将近40~50%的客流是来自于学生的。因为原先在疫情的时候学校有封校的情况，学生都没有外出的时间了，店里的客流就急剧下降。最早以前全天最高的客流量大概四五百，学生封校之后，去年最多的客流量就在一百五，少的时间可能就几十个人这样子，所以说还是比较依附于学生的出行的。”好在，在被问及现状时，他给出了肯定的答案，“今年整个情况来看的话是比去年有好转的。但是普遍的大概年初刚开始两三个月的时间，也跟去年的情况是差不太多，因为大家也都刚刚恢复正常生活状态，其次就是个人的经济或者说资金的运出上面可能还有自己的计划。然后在三个月之后到现在这个情况，可以看到大家就已经恢复了以前的状态，还不错了，就消费的这个意识，包括对身体健康的意识也都慢慢提升上来了。”百合游泳馆，给每一个夏天“降降温”&amp;emsp; &amp;emsp;时值酷夏，很多朋友可能会想到通过吃西瓜、啃冰棍、吹空调等方式来解暑。但其实，还存在一条非常之健康的解决途径——游泳。踏进兰州奥体中心的百合游泳馆，最直观的感受就是：新。水光在泳池上跳跃，馆内装潢的色彩还鲜艳夺目，甚至能遇到面试者，为这一新开不久、即将迎来暑期旺季的的场馆“添砖加瓦”。
&amp;emsp; &amp;emsp;第一次来此体验的泳客冯先生表示，兰州市像这种标准的游泳馆不多，所以身为游泳爱好者的他是欣喜的。根据官方资料显示：“兰州奥体中心百合游泳馆建筑面积约3万平方米，总座位约3千座，建筑高度36米。馆内分别有一个25*50*3m的标准游泳比赛池、一个20*50*1.8m的热身训练池和一个25*25*6m”的跳水池，可以满足1米跳板到10米跳台所有跳水项目和国际国内游泳、水球、花样游泳等赛事标准。”整个兰州奥体中心的建设如何，可以从此处窥一斑而见全豹了。“其实运动的重要性和意义是不言而喻的。所以我们整个兰州奥体中心包括游泳馆在内都为大家搭建起了一个很好的平台，欢迎大家都来看看、来体验甚至能坚持下去。希望通过大家共同的努力，‘健康兰州’不再是一句宣传标语，而成为一个不争的事实。” 负责游泳馆场馆运营的林主管呼吁道。
&amp;emsp; &amp;emsp;从数据来看，自6月2号开业截止到6月28号，共办理年卡158张，30次次卡800多张，单次票体验1200余人次，培训班报名150多人次；不同年龄群体大致占比是老年人（65周岁及以上）30%，培训班的孩子20％，其余的就是中青年，不管就营业情况还是各年龄层的参与度来说都相对可观。
&amp;emsp; &amp;emsp;林主管特别提及了课程种类中的青少年长训班。“通过长年的训练，让孩子拥有强健的体魄，掌握一项自救技能，收获不一样的成长经历，甚至说成为专业的国家三级运动员、国家二级运动员。少年兴则体育兴，体育兴则国家兴。”这一说法也与馆内高悬着的“培养优秀黄河少年”红色横幅不谋而合。麻雀虽小，五脏俱全&amp;emsp; &amp;emsp;这个时代日新月异，兰州街头也涌现了一批“新”事项：智慧社区健身中心。运营负责人是这么描述它们的：麻雀虽小，五脏俱全。诚然它们占地面积极小，但不可否认它具备各种基本健身功能，还兼具了选址便利（靠近小区、学校等）、价格便宜（体验一次一元）、随进随出的优势。
&amp;emsp; &amp;emsp;这是由兰州市体育局发起的一项便民健身举措，并承担选址的考量，通过公开招标的方式选择具体的建设和运营公司。或许这一新生事物的发展存在自身的缺陷，例如场馆分布尚不普遍、场馆狭小、宣传工作不到位等，但崭新且合理的尝试总归是社会面鼓励的，同样是兰州市“全民健身”盛况达成的必由之路。“我们大部分健身中心一天差不多能有30到40号人，就是说啊，这个运营情况还是可以的。”运营负责人的话从另一侧面证实了新事物的潜力。同时他表明上述的缺陷会在今年8月份开始陆续改进。
&amp;emsp; &amp;emsp;兰州市全民健身的“舞台”正在搭建进行时，已经取得了一批显著的成果，按照目前的趋势来看未来只会更甚。有人已经在台上开嗓了，有人在台下摩拳擦掌，还有的人仍未将目光投向这里。是时候“加速度”把兰州市的这台体育大戏唱响了，让全国观众一同望向西北角的这座省城、领略兰州人的飒爽英姿、惊叹兰州市的大有可为。这势必将会是一个健康的、幸福的、不一样的兰州。</description>
    </item>
    <item>
      <title>遇“健”更好的自己</title>
      <link>https://timihuyu.github.io/lannews/post/chapter_5/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://timihuyu.github.io/lannews/post/chapter_5/</guid>
      <description>文/马春花 &amp;emsp; &amp;emsp;5月31日，2023兰州马拉松主会场及沿线群体展演安排火热出炉。在经济迅速增长的今天，城市建设和全民健身之间的关系密不可分，兰州市响应二十大报告中所提到的“推进健康中国建设，人民健康是民族昌盛和国家强盛的重要标志”。如今，在政府的大力宣传下，“全民健身”不断深入到人们的生活，也在潜移默化的改变人们的思想观念和行为习惯。
&amp;emsp; &amp;emsp;武术、广场舞、瑜伽、舞蹈、轮滑……时下，拒绝“宅”生活、燃烧“卡路里”成为了一种新的生活风尚。在城市中一个个健身场所的修建，让每一个人都有了一方自己的舞台，拥有自己的健身节奏，市民的健身热情也愈发愈涨，体育锻炼和日常锻炼成为了人们生活的一部分。对于不同年龄段的群体来说，锻炼是对抗岁月的子弹，是一种生活方式，是一种对未来的精心雕刻。每一步都是对抗岁月的子弹 &amp;emsp; &amp;emsp;2020年新冠肺炎疫情的爆发，没有阻挡住老年人的健身步伐，中国老年人体育协会积极创新，充分利用新科技及互联网手段，开展了一系列线上培训及交流活动，积极倡导和推动老年体育爱好者坚持云上健身、网上交流；疫情结束后，充分发挥老年人体育组织和社区健身俱乐部等群众身边组织的作用，不断创新活动方式，打造各具特色的老年人品牌健身活动，为老年人进行比赛、表演、交流提供机会，丰富老年人文化体育生活。平时约上三五好友到公园跳跳舞、踢踢毽子、打打太极，成为当代很多老年人的时尚选择。
&amp;emsp; &amp;emsp;陈女士在采访中就讲到：“我坚持锻炼这项体育活动有18年左右的时间了，我们进行柔力球的锻炼是我自发组织的，都是一些退休了没事干的老人，时间基本上每天早上都是在一个半小时左右。”在她看来，这项锻炼不仅可以锻炼身体、使人心情愉悦，还能让自己摆脱手机、电视的“束缚”，使自己的休闲时间变得更加多样化。
&amp;emsp; &amp;emsp;当提及年轻人更热衷于“躺平”时，她讲道：“他们年轻人现在也不是说不想锻炼，关键是可能工作压力太大，经过一天忙碌的工作生活后，还得回家带孩子；除此之外，还得考虑我们这些老人的赡养问题，主要原因还是压力太大。”这是陈女士对自己子女的理解。
&amp;emsp; &amp;emsp;而另一位受访市民则认为，“年轻人也应该开始锻炼锻炼，你们在休闲时间少睡一会觉跑跑步拉拉伸，对你们确实好，进行适当的体育锻炼对将来对你们自身是有好处的。现在年轻人你看病倒的情况挺多，就是因为久坐会产生高血压、糖尿病什么的，你们每天抽出来半个小时碎片时间，就可以进行锻炼。” &amp;emsp; &amp;emsp;在兰州政府的关怀支持和社会组织的共同推动下，老年人体育健身的队伍也在不断壮大。 &amp;emsp; &amp;emsp;令人眼前一亮的是在阴凉处锻炼的老奶奶，她们手握球拍不停地扭动身体四肢以防止球掉落，很难不引起路人的关注。领队的奶奶有70多岁了，据她介绍他们正在进行的项目是柔力球，是她个人自发地组织起来的，带动其他退休老人一起参与，主要是通过锻炼柔韧度让肢体变得灵活。在她看来，每天经过一小时左右的锻炼可以使人心情愉悦，退休后的闲余时间也变得花样化，没那么枯燥了。 &amp;emsp; &amp;emsp;与因为工作繁忙通常缺乏锻炼的年轻人相比，近几年来老年人参与体育健身的热情日益高涨，体育健身氛围更加浓厚，为兰州市的年轻人“打了个样”。
运动是年轻人繁杂生活里的一道光 &amp;emsp; &amp;emsp;年轻人日常工作中，除了吃饭上厕所，大部分时间都坐在工位上，久坐不动，往往会引起肥胖问题，肥胖是心血管疾病的危险因素之一，也是心脑血管疾病年轻化的重要原因。此外，年轻人熬夜是常态，休息不好、生物钟被打乱，患冠心病、血压高的风险就会大增，另一方面手机也在吞噬着年轻人的时间，过度沉溺于电子产品而深陷其中，无法自拔；运动时间自然而然“惨遭”挤占，身体素质也就每况日下。且很多年轻人觉得心血管疾病是老年人才会得的病，但最近的流行病学研究表示，年轻人的发病率正在逐步上升。
&amp;emsp; &amp;emsp;兰州奥体中心游泳馆的泳客冯先生说：“年轻人可能参加那种娱乐性活动比较多，这种锻炼身体还是比较少。我们一般现在都是身体不太行了才开始锻炼的。”
&amp;emsp; &amp;emsp;《全民健身计划（2016-2020年）》提出后，一批批便民利民的中小型体育场馆、全民健身中心、社区多功能运动场等场地覆盖全国，给广大市民提供了更丰富的运动场所；另一方面疫情过后，人们意识到提高免疫力的重要性，尤其是隔离期间许多人在家闷得慌，饮食不规律导致体重上升，身材走形，很多年轻人也渐渐到健身房运动健身。可对于大部分人来说，可支配时间有限、运动场所的选择以及对于自身的各项限制条件都成为他们不得不考虑的问题。
&amp;emsp; &amp;emsp;在兰州健身族中口碑颇佳的菲乐健身房，以“爱生活、爱美丽、爱健康”的生活理念于8年前进驻兰州市区，已成为兰州年轻健身爱好者不错的去处。跟健身房的舞蹈老师了解到，在傍晚会有年轻人来这里进行课程的学习，会选择民族舞蹈、街舞等多种种类，营造出一种独特的氛围。
&amp;emsp; &amp;emsp;健身房的申店长也介绍：“健身房在时间设定上也比较灵活多样化，我们围绕的是阶段性的训练会多一点，阶段性的跟健身卡有点相像，它也是包月性质的这种服务，按照1个月、2个月或者4个月、8个月这种类型去给大家提供这种时段的服务；还有一种课程是单节的新的课程，可以很好的根据你的频率进行自由选择。”
&amp;emsp; &amp;emsp;他还介绍了菲乐健身的项目主要是常规型的训练，围绕着身体当中的增肌，健身当中的一些增肌减脂和塑形的项目；然后再就是特色的训练围绕的点会稍微多一点，精准体态或者完美体型的这种训练；还有MFT的格斗训练，有点类似于拳击防身技巧类的学习等。
做阳光少年，展自我风采&amp;emsp; &amp;emsp;近年来，国务院先后颁布实施了《全民健身计划纲要》和《全民健身计划（2016—2020年）》来实现全民健身的国家战略。值得注意的是，这两个全民健身计划中都提到的重点人群是——青少年。
&amp;emsp; &amp;emsp;一直以来，在国内的中小校园内，体育不是我们基础教育最重视的一环。以前的孩子都是在田里、山上疯跑，现在的孩子不是宅在家里玩电子游戏、做作业，就是在课外辅导班上坐着。一个个都变成了“小胖墩”“小眼镜”“小屏奴”。但随着“双减”政策、“全民健身”举措的提出，学校、家长都开始更加重视体育教育。
&amp;emsp; &amp;emsp;当体育成为必修课，成为考试重点，这是从政策上促使我们必须要做出改变。兰州市也不例外，在坚持“全民健身”的举措下，以全面提升青少年体质健康水平、完善青少年公共体育服务体系为主线，广泛开展青少年喜爱的运动项目，坚持“体教融合”。
&amp;emsp; &amp;emsp;TOPLIFE青少年俱乐部是一个专门为青少年提供体育锻炼的组织，据吴主管介绍：“我们是专门针对体育训练的，不掺杂任何的游戏，而且我们所有的课程都是有针对性的，比如说我们6岁以上的孩子，会有针对所有的小学体测项目，然后我们所有初中过来的孩子，我们专门针对的中考体育的所有项目，主要就是要让体育成为孩子以后的一个加分项。”
&amp;emsp; &amp;emsp;也有家长在采访中提到：“就想孩子从小喜欢体育，有一个体育爱好比较好，不要沉迷那些电子产品，对小孩来说，我觉得健康是第一位的，从小把体能抓一抓，拥有一个积极向上的、健康的人生。”
&amp;emsp; &amp;emsp;青少年是祖国的未来，民族的希望。兰州市应习总书记的号召，大力推动青少年文化学习和体育锻炼协调发展，促进青少年健康成长、锤炼意志、健全人格，培养德智体美劳全面发展的社会主义建设者和接班人，让孩子们在今后的生活中，不止走得稳，更要跑得快，给未来一个加速度！
&amp;emsp; &amp;emsp;同健康相伴，与幸福同行，这既是时代的召唤，也是群众的期盼。随着体育让生活更美好的理念深入人心，增强体质、提高自身免疫力日益成为国民共识，运动与健身蔚然成风，越来越多的人走进健身房，走到户外，用汗水诠释“生命在于运动”，用行动与健康的自己相遇。</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
